美研究：武肺重創全球經濟 台灣如「角落生物」獨自成長

美國賓州大學經濟學教授韋拉維德（Jesús Fernández-Villaverde）和史丹福大學商學院教授瓊斯（Charles I. Jones），月前發表了《COVID-19和總體經濟後果：進度報告》，為美國國家經濟研究所（NBER）系列報告之一，結合GDP與失業率等數據及Google的《COVID-19社區流動性報告》，來研究疫情對於經濟層面的影響並提出相關政策建議。

這份報告中透過圖表展示出這場疫情對於美國各州和全球主要城市的影響，藉由武肺疫情所導致死亡（每百萬人口死亡人數）及因人命喪失而造成的總體經濟損失（GDP損失），畫出象限圖來觀察國家分布，結果發現台灣成了有如「角落生物」的存在。

如上圖所示，疫情喪生人數多寡和經濟損失呈現正比。如德國、挪威、中國、日本、南韓等位於圖中左下角一帶的國家，屬於死亡人數佔人口比較低、同時經濟活動損失也相對低落的國家，而在縱軸所代表「GDP損失」方面，台灣更獨自處在「-1」這個數值。

報告中所使用GDP數據主要來自OECD（經濟合作暨發展組織）、但額外加入了OECD未涵蓋的台灣，武肺死亡人數為約翰霍普金斯大學CSSE統計，而其中所謂的「GDP損失」，為2020年以來GDP年化後累計損失（第1季和第2季數據）；舉例來說，若圖中某國縱軸數值為6，就代表從年初開始GDP年率已損失6個百分點。

因此，台灣所處的「-1」位置，意味著台灣經濟不僅未見損失，甚至出現了成長。

香港同台灣一樣係OECD觀察者,但冇Hong Kong

善心打破零回覆

之後有排衰呢

拜燈上場
台灣實變天

歐洲重傷
強国呢招七傷拳真係勁

對眼同髮型唔錯

台灣no. 1

台灣NO1

支支又要嬲啦

推

泡菜仔都唔差

以為美國人真係識